講工時最長既工種, 物流空運OPS真係完勝所有職業

論工時我敢講屌打big4(不過人工少人四五倍)
Big4都叫做有分旺淡季
但空運OPS真係全年每日OT 6-9個鐘為標準, 平均一個星期有一日直踩24個鐘什致30個鐘以上

有無人敢挑機?

咁點解仲做

因為掛名係OFFICE 工, 讀書唔成又唔想流汗搵食又唔想做狗咪去做LO

叫做ot有ot pay

不過份工好刻板

簡而精

ot錢多嗰多先

我公司OT 錢係最低工資, 有冇同行鬥低?

好似睇公司
平果D就60-70一個鐘+約100-200夜班津貼
好少少果D又夠年資，約100蚊個鐘再令加夜班津貼

講左一個月OT幾多個鐘先啦屌

最低工資 wtf 有冇得唔ot照走？

你公司叫咩名呀巴打

我一個月OT 好似都係20個鐘內姐咁就

空運OPS有無咁撚少呀
以前我做每個月150-200個鐘OT

我都捱左6-7年百幾二百粒鐘OT日子, 而家叫做有D同事幫下手, 埋尾俾同事做算啦, D野齊得7788我都係會走先

咁你D同事每個月OT幾多
不過你都幾仆街下

酒樓？

我同事都好似係50-70 個鐘左右, 應該唔會點樣過100
我公司主要做左右手賣位, 冇乜幾何自己搞

OPS STAND FOR?

OPERATIONS CLERK

一星期返幾多日?

5日半, 我同事6日

巴士佬 返6放1 每日10粒鐘 基本

而家OPS係講緊每日返完8粒鐘仲除時O多5粒鐘/以上

係咪做落有得上位?

人工幾多？ 條path上到中層有幾多?

基本上無
好多人做到退休都係clerk拎得萬o靚蚊
捱到禿晒個頭

好少人上到位間間都富士康咁不見天日

intern做過勿留公司，好老實講狗也不屌做政府ca都好過做勿留，完全唔明依家啲大學生去做物流業係心態
利申：inhouse另計

呢行仲要9成老屎忽都係藍到仆街

in house shipping 駛唔駛OT?

做倉 super仲撚爽啦

DIU我唔係OPS係CS而家就扮緊工睇緊呢個POST
不過呢幾個星期忙到癲,唔敢想像OPS同做WAREHOUSE幾忙
早兩日聽機場倉講有800姆頓貨未走到

高峰試過全team 每人至少OT 120個鐘
捱左4年之後唔做

要喇梗係不過做inhouse好pay啲，名靚啲，例如loreal果啲大公司大把女女不過好難入

朝7晚11

幾點收工?而家仲咁好境咩?

正常時間咪0900-1800
好好境下下加價加到癲d客都照走貨

24小時shift 表示唔洗OT

點解武肺無影響

細for記?
夜班津胋幾錢

做過物流船運，兩個月頂唔順辭左

有影響呀,更加忙

點解頂唔順

而家船果邊拍烏蠅喎

船我唔知啦,空運忙到癲

咁而家唔正常收幾點

冇曬客機, 搞到D貨運去曬貨機到. 再搞到貨機位D價直線上升咁濟.
而家去ICN 都要以賣到廿幾蚊, 仲要求AIRLINE 收你BOOKING
(未爆之前ICN 好似賣5個幾-7個幾/KG)

唔知有份工叫設計

物流ops 真係閪中之霸

要返廿四輪班
星期六夜更就返到第二朝中午
係長時間座喺位做文件

有時一個月放兩日假

設計最少你係對份工有興趣
完成會有成功感
空運有條撚
無間地獄
離開咗
當嗰幾年入去坐

一個月幾錢人工

萬一二左右

做design第日轉工都可以拎番d作品出黎show off下

空運真係衰撚過富士康
人工就最底工資無走雞
壓力超大(錯少少, 打錯隻字就鉅額罰款, 又比人扣關又claim錢又盛)
做deisgn衰極星期日都有得休息
平日多數12點有得走
空運? Sor鳩ry, 平日收凌晨三四點, 連星期日都要收下午想休一日都唔得

認同做inhouse好,我自已就3PL去in house再轉3PL,但係升左key account manager,大學生要想上位九成MT上or 湊客，諗住做兩年再轉番in house

巴打有無tg? 我都想睇下點轉in house

連埋ot點只啊
起碼15，肯賣身隨時有18

仲要工作環境都閪到爆炸
好多要去到機場d倉返工

咁梗係計左底薪先再計ot

大佬做緊日資air cargo sales,
一個月唔Ot超過廿個鐘
唔同dept真係差咁遠
佢有時都會笑班下級
日資公司話自己N1入黎做cs
有架仔打電話黎
直接收人線

返長早 0 OT
話返9點, 實返9點半歎埋早餐先開工

點做到?空運ops喎
蚊型科記?

機場三間(?)空運倉back office好唔好做

機場地方已經夠閪，同埋e同d都係賣身

蚊型, 而家d公司好興開埋d subsidiary, 其中之一
平日唔係吹水就炒位或搞load上load

遲下佢搞大air黎做就係你死亡之日

唔驚, 反正都一條友捱過5年全夜
由無經驗戇鳩鳩尺數都唔識計練到執包機plan

15k連ot

出面文職hea 工都有啦

空運真係閪

出面admin個茶水阿姐都13-14啦
仲要唔駛ot

15K已經包埋OT?

我諗無經驗的話
要OT 80-100個鐘左右先有15k

嘩 諗唔到有咩理由返呢份工

癲 點解會有人做 又冇錢又冇時間玩

ot pay都唔係間間行有呀
我本身做緊間行有ot pay
但係比另一間行家食左
合併左之後就冇ot pay啦

而家飛nrt都可以上30蚊以上cls

advertising media design狗

咁你講哂
一句興趣就唔計ot

marketing agency

早夜通
夜通早
直插追早

物流肯撚定係純綷靠揸壓員工去賺錢既一個行業

fowarder 計唔計

空運無ot pay 邊有人做

咗計工時
依到師兄話份工要overnight 加每個月ot200個鐘
咁設計ot幾多個鐘

人地物流空運 搬下貨仔 一個月都40-50k 緊係要ot先有咁多啦

SIN 21++
到呢個價錢仲未有大莊夠膽開包機

一位難求而家美州價都飛唔到亞洲

見工時話無咩OT,所以話無OT錢
結果好多野要等回覆同有急單，結果成日ot又無錢
仲有check email 回覆email, 追單，對方太陸公司又串到仆街當你狗
仲有出單打錢字要改成張單無錢賺，太大壓力
頂到兩個月都覺得自己勁

做緊inhouse shipping
每個星期做si，完全明你講嘅打錯隻字就仆街嘅壓力

幾點收工

做兩個月已經打錯兩三張單改一粒英文字竟然要收你幾舊水，完全唔係我呢種無咩集中力既人做

依行垃撚圾到
人工低、工時長、壓力大、要輪班
有時唔關集唔集中，畀人陰整到你做錯野經常有

唔係點賺你錢

無津貼😂只係有人會接更，咁啲野咪俾下一更做囉

ops 得萬一二你係咪比人水左入去
我做三年老底加津貼都穩袋24k 未計OT
不過我係返夜

最撚錯就係第一份工係4號碼頭做OPS，番夜番到斷六親，人工又少，但做左3年先遞信，簡直浪費人生

路過想問下點解一開始會入去做呢個工種好似一樣優點都冇

仲有Designer做design既fd 幾乎個個都要ot，識親有個話做到8、9點已算早走，間唔中做到凌晨1、2點已經係等閒事，人工仲低過物流，知唔知點解？

因為係無OT錢架！我聽到個陣真心覺得CLS

OT咁多都冇兩萬？

講得啱呀
所以我真係睇唔透

垃圾工。返左幾個月

我做緊某間龍頭空運公區 入面風氣係無OT 會爆粗

無收過工

地勤都好辛苦架，多西客西上司，一個delay搞到勁多人問候你娘親，人工低，靠ot錢搵食，有時候可能會連番10日工或以上，容錯率極低...
btw,航空業除左機管局其他工都差唔多咁辛苦

無收過工嘅意思
係由day1入咗公司到辭工都無離開過公司？

地勤更接更
好痴線
返完廿粒鐘
四個鐘後又追更
捱到五撈七傷

成個航空業都係仆街
當然識人自己做艇仔
Load貨賣位
自己生意咁就有價值
否則打份工
要斷六親
危害健康
狂ot先兩雞多啲
真係搵鬼做

所以做到而家都搵唔到女

咁上下

帶埋摺床返公司訓

巴打做渣癲定食屎

對空運有興趣 fg有咩位啱

pricing

佢會以為我我哋講笑

等陣先
你話趕projects 通頂幾日
喺公司瞓
我都聽過
你話由day 到辭工無離開過公司真係無人信
如果係
你可以寫回憶錄
實有市場
話唔定拍埋戲
到處演講賺錢

好耐無見過屌9物流嘅po

推到全連登巴絲都quit為止

天下間有無行業頹過物流?
做唐樓保安都好似high class過物流

完全唔知有咩咁特別

由day1到辭工係公司住
我當你平時下午、晚飯出去食飯加埋三粒鐘
你一日21個鐘係公司，咁都唔特別

你講幾日唔出奇
一個月已經上新聞啦
你如果可以持續一年以上
可以名列史冊啦

咁咪幾好，一齊OT都同聲同氣

其實講到咁點解仲要繼續做呢咁

[勸世]
真心快啲轉行

就算你有DHL KERRY OOCL SF 等等MT GT offer 我都係咁話，乜乜shipping 科記officer/executive更加唔駛講

工時長，人工低，無前景 <- 基本上已經概括哂呢個行業嘅未來，最緊要嘅係你做嘅嘢技術門檻低，炒咗你，揾另一個取代你一啲都唔難，議價能力都唔會高

諗住累積到經驗之後轉公司可以有高啲人工? Sor9ly, 你嘅經驗技術嘅價值都係僅限於現公司，一轉工又要重新學過哂

最仆街嘅就係加人工嘅百分比永遠係咁多行之中最低

到時人到中年，錢又賺唔到幾多，又無專門技術，到時行業息微被人炒埋，呢個會係你地想要嘅將來？？？

總之未grad/ FG嘅唔好再諗入行，全力政府工 or 學專門技術

做緊嘅，30歲之前仲走得切

其餘嘅...

問過工程界未

上年幾多b仔？

工程界唔駛輪班
咪撚同我講趕project要通頂
空運ops日日都通緊

i know that feel
利申：已經轉左工兩年

前Dimerco撚

呢間野個名臭到仆街
出名血汗工場

飲食（快餐
美心廠

i記都未出聲

我2016年做左3個月
返足24小時

係
出口，祥哥同Alex
btw, mp點解?

cs好似大部分都係返1-5朝9晚6??

大多五日半

Cs 好少五日

都係閪

做貨站cs仲好

好少受氣、交貨交單條友態度差啲都俾人玩番轉頭

低學歷工種五日半唔算太差啦
又唔駛輪班
垃圾工一街都係又唔怕失業
人工都叫做同保安差唔多既

玩Loal上load真係無得輸
公司唔駛返都得，可惜我無咁好命

人工點同保安差唔多
出面開得萬一萬二
要帶老母返工

壓力大過保安一萬倍
打單打錯一隻字就比人扣關

成班垃圾係度鬥慘我屌你地咁廢不如收皮啦

做邊條水咁嚴格

美州最嚴

真係社會地底泥先做呢種工

quit嘅巴打而家做緊邊行

美州好少做，唔太清楚
歐洲打錯收貨人名都唔一定有問題

南美
猶其巴西
錯一字罰過百美金
手打單就真係好大壓力

真，識到少少客，有機會就出去細公司好過，
人工係唔會高得去邊，但通常舒服好多，

大行就真係不了

諗起當年打KU單，要"浪"起電話，叫同事唔好同我講野先打單

老老實實做foodpanda仲有錢途
點解仲有人留守呢個下賤行業?

總有人鍾意D唔駛點用腦，剩係打單自閉既工
識人畢業出黎第一份工就係打單，打到而家4-50歲人都仲係打單

咦 好似係同公司喎

返過一年 , 返shift
早更係好歎既
返夜更就辛苦到仆街, 閒日ot 3個鐘係其本,
星期六直踩20個鐘
5.1 , 10.1 呢D支那長假, 試過踩直30個鐘

人工低又傷身, 都唔知為乜

所以離開咗袋行

聽到啲咩提單都憎

上連登鬥慘係做乜勁

QUIT佢老味啦

點解仲要俾物流業搾壓

用生活同前途換每個月萬零二萬，到你老咗回頭望真係唔後悔？

你地係值得更好！！！

做開呢行都係0技能既社會垃圾
我想知除左保安仲可以轉邊行

轉左邊行

轉去啲五day 嘅文職工
唔想返六七日嘅工

邊行既文職, 等我都有番D心水轉咩行好

大把啦
可以搵返5day 嘅logistics

講真啲閪工
我最後一個月屌撚返啲閪人
依行啲仆街欺善怕惡
應該屌返啲撚屌轉頭

空運多數都要Shift
海運雖然有5日工但香港就黎唔需要船務
做logistic長遠落去都係仆街嫁喎

轉左行好多年了
果陣都係個朋友介紹入去做.

始終香港都有好多貿易公司, 熟物流方面流程點都有D用既. 但返去做ops 真係不了

CS應該唔會有返工無收工
不過有機會要應付oversea客，時差問題而要夜晚覆email

其實打單/OPS位小學畢業都做得
CS位就要識少少英文囉，不過識講下D小六英文已經夠晒...
How are you, FYI, please take note~~之類啦

要對外國agent就唔得啦

呢行與其望係公司升職，不如諗下揾到客跳槽仲實際

點會咁戇鳩做物流GA

真係睇公司

有d 19公司cs要做埋ops工作

未做過呢行
見唔洗對住啲on9客又有少少底想挑戰下

呢個真 見幾個同事都係咁走
去左個客道做 仲耐唔耐都返下嚟做visit

on9客度度都有

醫生 我最chur 試過一星期返104 hours

咪一鳩樣，低學歷工種唔通用d好靚既英文咩

如果係政府工就發

物流就

多數都係唔太忙既 睇你運氣

諗下你一個月出幾錢先啦你老味

呢行有心跳就做到
乜人都請
換句話講你係完全無任何技能學到
中年比人炒左之後等做保安
你諗清楚未嫁?

巴西最仆街

咁鬼佬唔一定睇得明d垃圾英文
仲有d 19客鍾意出完Email，再打比你傾下偈

做呢d垃圾行業
講真比盡中一二程度既英文已經夠駛有凸
同鬼佬對答都係用簡明英語

唔係英文國家 d客分分鐘英文仲爭過你

尤其東南亞好似印度印尼孟加拉果d
d英文完全唔明佢講乜鳩

CS黎講其實同其他工種既CS無咩分別

垃圾工一份，一世無出頭

垃圾工，5，6年前返過P字頭空運公司CS
冇嘢學冇前途人工又低

flexport呢咁

好似好多fg做

做左幾年....
最初起大公司出身..做到天光..
之後做返D正常人做既
依加做緊果間 輪SHIFT 但返夜成日都可以早收工

做緊某大科記warehouse CS 就黎頂唔住 但係呢排Quit會唔會太衝動?

點解頂唔住
幾點收得工?

大公司果陣每日OT幾耐左右?